\chapter*{Abstract}


Bisher mussten bei Radrennen Motorradfahrer die Nummern der Fahrer, welche aus dem Feld ausgerissen sind, einem \textit{RadioTour Speaker} melden. Dieser meldet dann die Ausreisser jeweils per Funk an die Mannschaftsleiter weiter. Bei den meisten Radrennen notieren die \textit{RadioTour Speaker} die erhaltenen Informationen auf einem Notizbuch, bevor sie die Fahrernummern weitergeben. An der Tour de Suisse arbeitet man seit einigen Jahren mit einer Tablet-PC Web Applikation zur elektronischen Erfassung der Renninformationen.
\\
Die im Rahmen dieser Studienarbeit realisierte \textit{RadioTour} Android Tablet Applikation ersetzt und erweitert die "`in die Jahre gekommene"' webbasierte Tablet-PC Anwendung. Die neue native \textit{RadioTour} Android Anwendung bietet eine einfachere Touchscreen Bedienung, verbesserte Importfunktionen sowie neue Features wie beispielsweise Live-Marschtabellen und Streckenkilometerbestimmung aus den lokalen GPS-Daten. Verbessert wurde auch die Kommunikation mit der TourLive Webseite via JSON zur unmittelbaren Veröffentlichung der aktuellen Rennsituationen. Die Anwendung ist bewusst für Android Honeycomb \& Ice Cream Sandwich und für die  spezifische Hardware-Plattform eines Samsung Galaxy Tab 10.1 entwickelt worden, da das System zusammen mit der Hardware-Plattform zur Verfügung gestellt wird.
\\
Für die Entwicklung der Applikation kommt die Java IDE Eclipse (Version Indigo) zur Anwendung. Die Datenpersistierung auf dem Tablet wird mithilfe der ORMLite Library (Version 4.39) in einer SQLite Datenbank umgesetzt.
\\
Der Release 1 wurde an der Berner Rundfahrt 2012 getestet. Die dort gewonnenen Erkenntnisse wurden im Release 2 berücksichtigt, so dass nun ein System vorliegt, welches die Grundanforderungen erfüllt. Letzte, kleinere Anpassungen wird der Industriepartner im Rahmen der Systemübernahme vornehmen. Die neue RadioTour Anwendung wird voraussichtlich bei der Tour de Suisse 2012 zum Einsatz kommen.
