\chapter{Ergebnisse und Schlussfolgerungen}

In diesem Kapitel werden die erreichten Ziele und das Endprodukt zusammengefasst und im Rahmen der Aufgabenstellung beurteilt. Im weiteren wird die Zukunft des Produktes und die weitere Entwicklung erörtert.

\section{Endprodukt}
Das Ziel war es, eine verbesserte und modernisierte Applikation für den \textit{RadioTour Speaker} zu erstellen, die die bisherige Web Applikation ersetzt. Die Anforderungen bestanden aus den Features der bestehenden Lösung und wurden weitgehend erreicht. Im weiteren wurden die Wünsche und Anregungen der \textit{RadioTour Speaker} implementiert\ref. Das Endprodukt beinhaltet die Android Applikation \textit{RadioTour} mit der passenden Hardware, einem Samsung Galaxy Tab 10.1. Diese Lösung ist im heutigen Stand, für die Begleitung von  Radrennen, einsatzfähig. Dies wird durch den Einsatz an der Berner Rundfahrt bestätigt. Für die Entwicklung von weiteren Features und der Vorbereitung für die Verwendung an der Tour de Suisse wird die Applikation dem Industriepartner, der cnlab AG, übergeben.
\\
Gegen Ende des Projekts kamen noch die folgenden Anforderungen hinzu:
\begin{itemize}
\item Import der Fahrer direkt vom Server via \gls{json}
\item Maillots Punkte- und Zeitbonus im virtuellen Klassement verrechnen
\item Automatisches Navigieren zur aktuellen Rennposition in der Marschtabelle
\item Nach Etappenwechsel werden die Rennzeit und -kilometer nicht zurückgesetzt
\end{itemize}
Aus zeitlichen Gründen konnten diese Features aber nicht mehr implementiert werden. Da es sich bei diesen Anforderungen nicht um kritische Bereiche handelt, sind die Änderungen auch in Form eines Updates möglich. Diese Anforderungen sind im \textit{Developer's Guide} im Anhang \ref{ref:devguide} nochmals aufgeführt.

\section{Ausblick}
Der nächste und letzte Feldtest der Applikation vor der Tour de Suisse sind die Radsporttage in Gippingen \footnote{Radsporttage Gippingen, \url{http://www.gippingen.ch/, Aufgerufen am 30.05.2012}}. Da dieser Feldtest erst nach der Projektabgabe stattfindet, liegt er in der Obhut der cnlab AG. Das Feedback aus diesem Test wird zeigen, wie gut die Rückmeldungen aus der Berner Rundfahrt umgesetzt wurden.
\\
Bis zur Tour de Suisse gibt es also noch die Möglichkeit Anpassungen vorzunehmen. Dem erfolgreichen Einsatz steht aber nichts mehr im Wege. Nach der Tour de Suisse, dem ersten Einsatz in einem Etappenrennen, ist eine weitere Auswertung und allfällige Optimierung sinnvoll. Mit dieser Arbeit wurde ein wichtiger Grundstein gelegt, mit dem weiter gearbeitet werden kann.